1.需用管理員權限執行matlab
2.需手動安裝Psychtoolbox:http://syuanme.blogspot.com/2015/09/windows-10-matlab-psychtoolbox.html
3.需手動新增環境變數GSTREAMER_1_0_ROOT_X86_64安裝位置
4.執行gui.m

程式功能介紹: 
1.	背景音樂(無限循環) 
2.	帥氣的鼠標 
3.	鼠標觸碰到按鈕的回饋音效與畫面效果 
4.	玩家按鍵設定(可以選擇保存或是捨棄設定) 
5.	角色選擇與隊伍選擇 
6.	遊戲 
魔力條的部分還只是擺飾，因為沒有時間做絕招，主要可以:上下左右、原地跳、左跳、右跳、上跳、下跳、空中芭雷(空中轉向)、三種攻擊模式(需連擊才能使用)、連續原地攻擊、防禦、跑步(前 or 後)(可在跑步時上下移動) 

實作過程遇到的困難與如何解決:

(1)滑鼠使用內建涵式設置，只能為黑白的，且大小好像只有兩個尺寸，有點太小，但是想要彩色圖案的鼠標，且圖示大一點
打算如何解決: 
a.	使用 java 語言輔助，因為 matlab 的 ui 控件底層是 java 寫的。 
b.	把鼠標設置為全透明，設置 axes 在鼠標位置、image(圖示 imread 得到的變數)、axis off 
c.	使用其他語言輔助，如 C、python，設置特定視窗位置的鼠標圖示實際解決: 
 	a.由於 a 的資料過少，而且好像要把 frame 改為 jframe，因為始終沒效果，故在三個小時後的嘗試，宣告失敗。 
 	b.可以使用，目前選擇這個方案，但會碰到問題(3)和(4)  	c.還沒有時間嘗試，理論上可行

(2)按鈕的背景無法設置為透明
打算如何解決: 
a.	使用 java 的 jframe 輔助設置 
b.	使用 getframe，取得按鍵遮蓋的背景(cdata)，作為按鈕的cdata 
c.	不使用按鈕，自己模擬按鈕的行為

實際解決: 
a.	由於 a 的資料過少，很難實行 
b.	會有些微差別，與背景不完全重合，可能是因為按鈕有邊框的關係 
c.	目前正在使用這個方案，即使用滑鼠點擊所觸發的 callback 涵式 

(3)由於鼠標圖示是靠 axes 實現的，會被 ui 控件遮蓋
打算如何解決: 
a. 把鼠標 axes 的 layer 設置在最上層 b. 全部 ui 控件都不使用，自行模擬

實際解決:
a.	無法改變 layer，因為 matlab 內設值為 axes 的 layer 在 ui 控件的下層，且好像無法更改 
b.	目前採用這項方案，但較費時，且會遇到更新畫面時，卡一下的問題，目前已大幅降低個問題。 

(4)由於內設的更新率不夠，導致鼠標移動不順
打算如何解決: 
a. 讓畫面更新更快，讓滑鼠移動的 callback 呼叫 drawnow。 

實際解決: 
a. 目前採用這項方案。 

(5)內建的 ui 控件無法在鼠標碰觸時，改變顏色。 
打算如何解決: 
a. 畫兩張圖，在鼠標碰觸時，顯示另一張圖

實際解決: 
a. 目前採用這項方案。 

(6)背景音樂使用 audioplayer 播放，在關閉視窗時，仍會繼續播放 
打算如何解決: 
a. 關閉視窗時，呼叫 close request 的 callback，執行 stop(audioplayer 所存的變數) 

實際解決: 
a. 目前採用這項方案。 

(7)背景音樂沒辦法設置循環播放打算如何解決: 
a. 用 set 指令設置音樂被終止時的 callback，讓音樂再次播放。 
實際解決: 
a. 目前採用這項方案。 

(8)畫面更新還是不夠即時: 
實際解決: 
a. 研究許久後，畫面更新方式由全圖刷新，改為刷新 cdata 或是 axes 的位置 
(9)其他的問題: 主要是各種畫面 lag 導致的問題，目前都已經解決了，所以就列出上面那 8 項。
